\section{Unified Process}
Unified Process forkortes også UP og er en systemudviklingsmetode. Det blev udviklet i slutningen af 90'erne af Ivar Jacobsen, Grady Booch og James Rumbaugh. I Unified Process gøres der brug af iterationer som programmet skal udvikles i, et større projekts iterationer varer typsik 2 til 6 uger. Når man udvikler et stykke software med Unified Process skal man igennem fire faser. Inception fasen hvor man forbereder hvilke ting der skal laves og danner et overblik over de forskellige opgaver der skal løses. De næste fase kaldes Elaboration, i denne fase udvikles de centrale dele af programmet samt de dele der er sværest at lave, da de skal udvikles tidligt i processen så de ikke bliver udviklet under tidspres. Elaboration fasen er længere end Inception fasen, når fasen er slut vil kerneelementerne af programmet være udviklet. Efter Elaboration kommer Construction fasen, her udvikles de elementer i systemet som skal til for at programmet bliver færdigt, samt at programmet testes løbende igennem fasen. Construction fasen består af mindre iterationer, og det er også fasen hvor man begynder at alpha teste programmet. Udover tests bliver der også udført preformance tuning og dokumentation i Construction fasen. Sidst men ikke mindst er der Transition fasen, dette er fasen hvor programmet bliver udgivet, Transition fasen kan have flere iterationer hvor programmet får anmeldelser og feedback inden det bliver udgivet. \newline
\newline
I processen med at skabe Unreal Breakout har det ikke været muligt at nå alt som Unified Process indebærer, dog har det stadig været muligt at følge det. Inception fasen blev fuldført med objekt orienteret analyse og design, samt udarbejdelsen af et gant chart, som estimere tiden der skal bruges på de forskellige dele af projektet. Der blev også udarbejdet en risikovurdering i inceptionfasen som skulle vurder de forskellige risici der er ved at lave et større projekt, samt sætte tal på hvor alvorlige problemerne der kan opstå er. \newline
I Elaboration fasen blev det lavet én iteration for at få grundelementerne i spillet lavet, iterationen varede i alt 5 dage og resulterede i at produktet blev til et spilbart spil. Det blev i fasen taget højde for hvilke elementer der ville være tidskrævende at programmere og disse elementer blev lavet først i fasen. \newline
Efter Elaboration fasen begyndte Construction fasen. Construction fasen bestod af én kort iteration hvor der blev fortaget en Blackbox test på programmet samt rettet småfejl. 
\newline
Transition fasen blev ikke taget i brug i processen med at lave Unreal Breakout da produktet ikke skulle leveres til nogen. 
 

 