\rhschapter{Pathfinding algoritmer}

Følgende hovedspørgsmål er blevet stillet:
Hvilke pathfinding algoritmer anvendes ofte i spiludvikling og på hvilke måder er de forskellige?

Artificial intelligence og pathfinding bruges i rigtig mange spil. Når en enhed i et spil skal vælge at handle ud fra hvad spilleren gør er der tale om AI\footnote{Artificial Intelligence}. Denne intelligens skal ofte navigere eller foretage valg ud fra hvad spilleren gør. Pathfinding i sig selv er også brugbar uden kunstig intelligens, hvis man f.eks. skal navigere spilleren i terræn med musen rundt om forhindringer. I StarCraft, som er et RTS\footnote{Real Time Strategy} spil, skal man bygge bestemte bygninger for at kunne producere bestemte enheder. Pathfinding kan også bruges til at finde ud af hvilke bygninger der skal bygges i hvilken rækkefølge, for at AI'en kan bygge en bestemt enhed. Se \textcite[193]{buckland}, \textcite[198]{MillingtonFunge}. 

Der findes flere forskellige former for pathfinding, nogle er node baseret og kan anvendes til abstrakt pathfinding. Andre former er node og grid baseret og kan bruges med 2 eller 3 akser, som i et 2 eller 3 dimensionalt koordinatsystem. Se \textcite[193-203]{buckland}.

De følgende sektioner vil afdække de mest anvendte pathfinding algoritmer inden for computer spil.

%DFS
\input{path_dfs.tex}

%BFS
\input{path_bfs.tex}

%Dijkstra
\input{path_dijkstra.tex}

%AStar
\input{path_astar.tex}

%Avendelses områder
\input{path_anvendelse.tex}

%Afrunding
\input{path_afruding.tex}